[學佛][阿彌陀佛] 為什麼業障老懺不了、除不掉

【為什麼業障老懺不了、除不掉⁉️】

——淨空老和尚慈悲開示——

中國古人常說的，叫量大福大，這個話說得非常有道理，你的福有多大，跟你的量可以說成正比例。

貧困的人量小，只知道有自己，不知道有別人，所以無論他怎麼修福，福都不大。

這個道理，學佛的同學應該懂得，為什麼？

一切法從心想生，心量很小怎麼能生大福！佛的心量最大，尤其是阿彌陀佛，念念想著遍法界虛空界一切眾生，這個心量沒有人能夠相比。

他想不是隨便想，他有真實的智慧、德能去幫助遍法界虛空界所有眾生，他有這個能力、有這個智慧。

問題是眾生能接受多少，他就能得多少，這個道理我們尤其要明瞭。

我們的心量小，佛的心量大，我們得佛加持的也不多，這就是受自己心量的限制。

所以佛法常講上中下三根，這個三根在佛經裡面用雨露做比喻。大樹，雨落下來的時候它吸收的水分多，小樹它吸收得少，小草它吸收得更少。

雨落下來是平等的，為什麼大樹、小樹、小草各個吸收的水分不一樣？

心量不一樣，小草只需要那一點點它就夠了。

同樣一個道理，我們的心量一定要拓開，心量不拓開不會有成就。

常常要為眾生著想，不要為自己，自己天天在學習，為誰學習的？

為眾生學習的，不是為自己。心量大，肯學習，肯為眾生想，肯為眾生服務，這就能得到諸佛菩薩的加持。

得到多少，還是自己心量大小、願力大小這個有關係。

如果真的跟阿彌陀佛同心、同願、同德、同行，我相信你不會超過十年，你的智慧、福報跟阿彌陀佛就差不多。佛的力量真加得上！

這個話都是真的，不是假的，現在量子力學家都懂得，都能夠做證明。

但是這個心量不容易發出來，原因是有障礙，這個障礙就是煩惱、習氣，我們通常叫業障。

業障這個名詞用得非常好，業是造作，起心動念、言語造作。

原因是我們對於真妄、是非、利害，我們自己搞不清楚，搞不清楚是沒有這個智慧，有意無意念頭錯了、言語錯了、行為錯了，有意無意常常犯。如果不常犯，菩提道就很容易成就，不難！

這業障怎麼辦？

普賢菩薩教給我們「懺除業障」，一定要懂得懺悔。

什麼叫懺悔？

早年章嘉大師教我，後不再造叫真懺悔，懺悔那些儀式老師說不重要，佛法重實質不重形式。

這個話我相信不是章嘉大師一個人說的，肯定很多人說，因為我在新加坡，納丹總統他就跟我講過。

他是印度人，信奉印度教，告訴我，他在宗教裡頭最佩服佛教，他說佛教重實質不重形式，跟章嘉大師講的是一樣的話。

所以我相信這句話是古大德所說的，實質重要，形式不重要。

所以在言行方面，他是活活潑潑，隨順機宜，才真正做到了「恆順眾生，隨喜功德」，因為他沒有拘束，什麼場合用什麼方式，活的。

那不重要，重要是真誠心，後不再造，要真懺悔。

許多人雖然懺除業障，業障老懺不了、除不掉，什麼原因？

懺了他又造，習氣，很難改過來，有意無意就犯。要真心去立志，像夫子所說的不貳過，過失只能有一次，沒有第二次。第二次、第三次還重犯這個過失，這就錯了，大錯了，知過而不能改，這叫真的過失。

📝恭錄自淨土大經科註 （第七十七集）講經節要

-----------------------隨喜功德分享此文-----------------------

🙏祈願師父上淨下空老和尚。法體安康。法輪常轉。度生無量。南無阿彌陀佛！

🌐祈願佛陀聖賢教育。遍地開花。天下和順。日月清明。風雨以時。災厲不起。

🙇♂️願以此功德皆悉回向盡虛空遍法界一切眾生。歡迎流通。分享正法。利人利己。功德無量。

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

佛